**小獵龍屬**（屬名：*Microvenator*）意為「迷你的獵人」，是種[獸腳亞目](../Page/獸腳亞目.md "wikilink")[恐龍](../Page/恐龍.md "wikilink")，化石被發現於[蒙大拿州的Cloverly組](../Page/蒙大拿州.md "wikilink")，年代為早[白堊紀](../Page/白堊紀.md "wikilink")。小獵龍是已知最原始的[偷蛋龍科恐龍](../Page/偷蛋龍科.md "wikilink")。如同其他小型獸腳類恐龍，小獵龍可能也是[肉食性](../Page/肉食性.md "wikilink")。小獵龍的化石極可能來自於未成年個體，並顯示這些未成年個體的生前身長約為4呎，而小獵龍的成年個體經估計接近10呎長。小獵龍是種原始偷蛋龍類，可能是其他偷蛋龍類的姊妹[分類單元](../Page/分類單元.md "wikilink")\[1\]。

在1933年，[巴納姆·布郎](../Page/巴納姆·布郎.md "wikilink")（Barnum
Brown）將小獵龍的[模式標本](../Page/模式標本.md "wikilink")（編號AMNH
3041）挖掘、收集。但布郎將[恐爪龍的牙齒混在標本之中](../Page/恐爪龍.md "wikilink")，因此他認為這種動物擁有小型身體與大型頭部。因此，布郎將這些動物非正式地稱為"Megadontosaurus"，意為「有大型牙齒的蜥蜴」。布郎並做了這種動物的想像圖，但從未公佈牠們的名稱，如同其他的Cloverly組恐龍。小獵龍的模式標本包含：部分頭骨、手部、腳部、左[腓骨](../Page/腓骨.md "wikilink")、23節脊椎、4個[肋骨](../Page/肋骨.md "wikilink")、相當完整的[腸骨](../Page/腸骨.md "wikilink")、[恥骨](../Page/恥骨.md "wikilink")、[股骨](../Page/股骨.md "wikilink")、[脛骨](../Page/脛骨.md "wikilink")、左腳踝、左[肱骨](../Page/肱骨.md "wikilink")、[橈骨](../Page/橈骨.md "wikilink")、與[尺骨](../Page/尺骨.md "wikilink")。在1970年，[約翰·奧斯特倫姆](../Page/約翰·奧斯特倫姆.md "wikilink")（John
Ostrom）敘述了這個模式標本，並正式命名為小獵龍；奧斯特倫姆並將[耶魯大學](../Page/耶魯大學.md "wikilink")[皮柏第博物館的一顆牙齒](../Page/皮柏第博物館.md "wikilink")（編號YPM
5366標本）歸類於小獵龍。奧斯特倫姆還命名了其他的Cloverly組恐龍，例如：[恐爪龍](../Page/恐爪龍.md "wikilink")、[蜥結龍](../Page/蜥結龍.md "wikilink")、以及[腱龍](../Page/腱龍.md "wikilink")\[2\]。在1998年，[彼得·馬克維奇](../Page/彼得·馬克維奇.md "wikilink")（Peter
Mackovicky）與[漢斯·戴爾特·蘇伊士](../Page/漢斯·戴爾特·蘇伊士.md "wikilink")（Hans-Dieter
Sues）的一份詳盡的專題論文，公布了布朗的最初想像圖。他們無法確認編號YPM
5366標本是否屬於小獵龍。但他們確定小獵龍屬於[偷蛋龍下目](../Page/偷蛋龍下目.md "wikilink")，並且是[北美洲已知最早的偷蛋龍類](../Page/北美洲.md "wikilink")\[3\]。

## 參考資料

  - Norell, M.A., Gaffney, E.S., and Dingus, L. 1995. *Discovering
    Dinosaurs in the American Museum of Natural History*. Alfred A.
    Knopf, Inc.:New York, 204 p.
  - <https://web.archive.org/web/20080623194850/http://www.bowdoin.edu/~dbensen/Dinosaurs/Microvenatorceler.html>
  - [**Dinosaur Encyclopaedia:**
    *Microvenator*](https://web.archive.org/web/20090924072441/http://web.me.com/dinoruss/de_4/5a678eb.htm)

[Category:偷蛋龍科](../Category/偷蛋龍科.md "wikilink")
[Category:北美洲恐龍](../Category/北美洲恐龍.md "wikilink")
[Category:下白堊紀恐龍](../Category/下白堊紀恐龍.md "wikilink")

1.  Varricchio, D. J. 2001. Late Cretaceous oviraptorosaur (Theropoda)
    dinosaurs from Montana. pp. 42–57 in D. H. Tanke and K. Carpenter
    (eds.), Mesozoic Vertebrate Life. Indiana University Press,
    Indianapolis, Indiana.
2.  Ostrom, John H. (1970). "Stratigraphy and paleontology of the
    Cloverly Formation (Lower Cretaceous) of the Bighorn Basin area,
    Wyoming and Montana” Ibid. 35:234pp
3.  Mackovicky, Peter J., Sues, Hans-Dieter. (1998). "Anatomy and
    phyolgenetic relationships of the Theropod Dinosaur *Microvenator
    celer* from the Lower Cretaceous of Montana” American Museum
    Novitates. Number 3240, 27pp. 27 August 1998.